---
layout: post
title: "SSH整合"
date:   2017-04-08 22:00:58 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要是总结Struts2+Hibernate+Spring框架的整合流程
---
##### 本篇文章环境：Eclipse(neno.3)+Tomcat8.5
##### 本篇文章框架：Struts2.5.10.1+Hibernate5.0.12+Spring4.3.7
### 一、基本环境搭建
#### [Struts官网](http://struts.apache.org/)
* commons-fileupload-x.x.x.jar            #上传文件的jar包
* commons-io-x.x.jar                      #对本地文件流读取操作
* commons-lang3-x.x.jar                   #基础文件包
* commons-logging-x.x.x.jar               #日志包
* freemarker-x.x.x.jar                    #生成html、xml、java源代码等文本集合工具类包
* javassist-x.x.x-GA.jar                  #编译java字节码的类库，使java字节码操作更加简便
* log4j-api-x.x.jar                       #日志
* ognl-x.x.x.jar                          #struts2独有的标签库
* struts2-core-x.x.x.x.jar                #struts2核心包
* struts2-spring-plugin-2.5.10.1.jar      #struts2和spring整合包

#### [Hibernate官网](http://hibernate.org/orm/)
* lib\required下所有jar包
* lib\jpa下所有包
* lib\c3p0下的所有jar包

#### 数据库驱动包
* mysql-connector-java-x.x.x.jar

#### [Spring官网](http://projects.spring.io/spring-framework/)
##### 基本ioc包
* spring-beans-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-context-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-core-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-expression-x.x.x.RELEASE.jar
##### 基本aop包
* spring-aop-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-aspects-x.x.x.RELEASE.jar
##### 其他必须包
* spring-jdbc-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-orm-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-test-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-tx-x.x.x.RELEASE.jar
* spring-web-x.x.x.RELEASE.jar

### Struts2配置文件
#### web.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <web-app id="starter" version="2.4"
             xmlns="http://java.sun.com/xml/ns/j2ee"
             xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
             xsi:schemaLocation="http://java.sun.com/xml/ns/j2ee http://java.sun.com/xml/ns/j2ee/web-app_2_4.xsd">

    <!-- 配置struts2的核心过滤器 -->
        <filter>
        	<!-- 名字随意起 -->
            <filter-name>Struts2Filter</filter-name>
            <!-- struts2-core-x.x.x.jar下org.apache.struts2.dispatcher.filter包下
            		 StrutsPrepareAndExecuteFilter核心过滤器类文件的路径  	

            	Ctrl+shift+T  即可查询到StrutsPrepareAndExecuteFilter完整路径 -->
            <filter-class>org.apache.struts2.dispatcher.filter.StrutsPrepareAndExecuteFilter</filter-class>
        </filter>

    <!-- 配置拦截器的映射文件，让Strut2的核心Filter拦截所有请求 -->
        <filter-mapping>
        	<!-- 名字要与上面配置的核心过滤器名字一致 -->
            <filter-name>Struts2Filter</filter-name>
            <!-- 默认过滤所有请求 -->
            <url-pattern>/*</url-pattern>
        </filter-mapping>

    </web-app>


#### src/struts.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!DOCTYPE struts PUBLIC
            "-//Apache Software Foundation//DTD Struts Configuration 2.5//EN"
            "http://struts.apache.org/dtds/struts-2.5.dtd">
    <struts>

    </struts>


### Hibernate配置文件
#### hibernate.cfg.xml(在ssh整合中该配置文件可以省略)
#### 映射文件(后面配置)

### spring配置文件
#### web.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <web-app id="starter" version="2.4"
             xmlns="http://java.sun.com/xml/ns/j2ee"
             xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
             xsi:schemaLocation="http://java.sun.com/xml/ns/j2ee http://java.sun.com/xml/ns/j2ee/web-app_2_4.xsd">

    <!-- Spring的核心监听器 -->
    <listener>
      <!--Ctrl+shift+T  即可查询到ContextLoaderListener完整路径 -->
      <listener-class>org.springframework.web.context.ContextLoaderListener</listener-class>
    </listener>

    <context-param>
    	<!-- 查询ContextLoaderListener父类ContextLoader源代码CONFIG_LOCATION_PARAM的值 -->
    	<param-name>contextConfigLocation</param-name>
    	<param-value>classpath:applicationContext.xml</param-value>
    </context-param>

    <!-- 配置struts2的核心过滤器 -->
        <filter>
        	<!-- 名字随意起 -->
            <filter-name>Struts2Filter</filter-name>
            <!-- struts2-core-x.x.x.jar下org.apache.struts2.dispatcher.filter包下
            		 StrutsPrepareAndExecuteFilter核心过滤器类文件的路径  	

            	Ctrl+shift+T  即可查询到StrutsPrepareAndExecuteFilter完整路径 -->
            <filter-class>org.apache.struts2.dispatcher.filter.StrutsPrepareAndExecuteFilter</filter-class>
        </filter>

    <!-- 配置拦截器的映射文件，让Strut2的核心Filter拦截所有请求 -->
        <filter-mapping>
        	<!-- 名字要与上面配置的核心过滤器名字一致 -->
            <filter-name>Struts2Filter</filter-name>
            <!-- 默认过滤所有请求 -->
            <url-pattern>/*</url-pattern>
        </filter-mapping>

    </web-app>

#### applicationContext.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    	xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
    		http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd">

    </beans>


### 二、创建包结构
    cn.example.ssh
          ---action
          ---service
          ---dao
          ---domain

### 三、编写商品的实体domain/Product.java
    package cn.cheng.ssh.domain;
    /**
     * 商品的实体
     * @author cheng
     *
     */
    public class Product {

    	private Integer pId;
    	private String pName;
    	private Double pPrice;
    	public Integer getpId() {
    		return pId;
    	}
    	public void setpId(Integer pId) {
    		this.pId = pId;
    	}
    	public String getpName() {
    		return pName;
    	}
    	public void setpName(String pName) {
    		this.pName = pName;
    	}
    	public Double getpPrice() {
    		return pPrice;
    	}
    	public void setpPrice(Double pPrice) {
    		this.pPrice = pPrice;
    	}

    }


### 四、Struts2整合spring
#### 创建页面（保存商品）addProduct.jsp
    <%@ page language="java" contentType="text/html; charset=UTF-8"
        pageEncoding="UTF-8"%>
    <%@ taglib prefix="s" uri="/struts-tags" %>
    <!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML 4.01 Transitional//EN" "http://www.w3.org/TR/html4/loose.dtd">
    <html>
    <head>
    <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
    <title>保存商品的页面</title>
    </head>
    <body>
    <h1>保存商品的页面</h1>
    <s:form action="product_save" method="post" namespace="/" theme="simple">
    	<table border="1" width="400">
    		<tr>
    			<td>商品名称</td>
    			<td><s:textfield name="pName"/></td>
    		</tr>
    		<tr>
    			<td>商品价格</td>
    			<td><s:textfield name="pPrice"/></td>
    		</tr>
    		<tr>
    			<td colspan="2"><input type="submit" value="添加"></td>
    		</tr>
    	</table>
    </s:form>
    </body>
    </html>


### 五、编写action、DAO、service
#### ProductDAO.java
    package cn.cheng.ssh.service;
    import cn.cheng.ssh.dao.ProductDao;
    /**
     * 商品管理的业务层类
     * @author cheng
     */
    public class ProductService {

    	//业务层注入DAO的类
    	private ProductDao productDao;

    	public ProductDao getProductDao() {
    		return productDao;
    	}

    }


#### ProductService.java
    package cn.cheng.ssh.service;
    import cn.cheng.ssh.dao.ProductDao;
    /**
     * 商品管理的业务层类
     * @author cheng
     */
    public class ProductService {

    	//业务层注入DAO的类
    	private ProductDao productDao;

    	public ProductDao getProductDao() {
    		return productDao;
    	}

    }


#### ProductAction.java
    package cn.cheng.ssh.action;
    /**
     * 商品管理的Action类
     * @author cheng
     */
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    import com.opensymphony.xwork2.ModelDriven;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    import cn.cheng.ssh.service.ProductService;
    public class ProductAction extends ActionSupport implements ModelDriven<Product>{

    	//模型驱动使用的类
    	private Product product=new Product();

    	@Override
    	public Product getModel() {
    		return product;
    	}

    	//Struts和Spring整合过程中按名称自动注入的业务层类
    	private ProductService productService;

    	public ProductService getProductService() {
    		return productService;
    	}

    }


### 六、配置Action、Service和DAO类
### struts2和Spring整合的两种方式：
#### 1.Action的类由Struts2自身去创建
#### 2.Action的类交给Spring框架创建(推荐)

### 1.Action的类由Struts2自身去创建
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!DOCTYPE struts PUBLIC
            "-//Apache Software Foundation//DTD Struts Configuration 2.5//EN"
            "http://struts.apache.org/dtds/struts-2.5.dtd">

    <struts>

    	<package name="ssh" extends="struts-default" namespace="/">
    		<action name="product_*" class="cn.cheng.ssh.action.ProductAction" method="{1}"></action>
    	</package>

    </struts>


#### Service和DAO配置
#### 直接在applicationContext.xml中进行配置
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    	xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
    		http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd">

    	<!-- 配置业务层的类 -->
    	<bean id="productService" class="cn.cheng.ssh.service.ProductService">
    		<property name="productDao" ref="productDao"></property>
    	</bean>

    	<!-- 配置DAO类 -->
    	<bean id="productDao" class="cn.cheng.ssh.dao.ProductDao">

    	</bean>
    </beans>


#### 编写DAO层商品的方法
    package cn.cheng.ssh.dao;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    /**
     * 商品管理的DAO类
     * @author cheng
     */
    public class ProductDao {

    	/**
    	 * DAO中保存商品的方法
    	 * @param product
    	 */
    	public void save(Product product){
        System.out.println("DAO中的保存商品方法执行了...");
    	}

    }


#### 编写业务层商品的方法
    package cn.cheng.ssh.service;
    import cn.cheng.ssh.dao.ProductDao;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    /**
    * 商品管理的业务层类
    * @author cheng
    */
    public class ProductService {

    //业务层注入DAO的类
    private ProductDao productDao;

    public void setProductDao(ProductDao productDao) {
      this.productDao = productDao;
    }

    /**
    * 业务层保存商品的方法
    * @param product
    */
    public void save(Product product){
      System.out.println("Service中的save方法执行了...");
      productDao.save(product);
    }

    }

#### 编写action中的执行方法
    package cn.cheng.ssh.action;
    /**
    * 商品管理的Action类
    * @author cheng
    */
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    import com.opensymphony.xwork2.ModelDriven;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    import cn.cheng.ssh.service.ProductService;

    public class ProductAction extends ActionSupport implements ModelDriven<Product>{

    //模型驱动使用的类
    private Product product=new Product();

    @Override
    public Product getModel() {
      return product;
    }

    //Struts和Spring整合过程中按名称自动注入的业务层类
    private ProductService productService;

    public void setProductService(ProductService productService) {
      this.productService = productService;
    }

    /**
    * 保存商品的执行方法：save
    */
    public String save(){
      System.out.println("Action中的save方法执行了...");
      productService.save(product);
      return NONE;
    }

    }


### 运行项目，提交表单控制台输出以下语句，说明配置正确
    Action中的save方法执行了...
    Service中的save方法执行了...
    DAO中的保存商品方法执行了...


### 2.Action类交给Spring管理
#### applicationContext.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    	xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
    		http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd">

    	<!-- 配置Action的类 -->
    	<bean id="productAction" class="cn.cheng.ssh.action.ProductAction" scope="prototype">
    		<!-- 手动注入Service -->
    		<property name="productService" ref="productService"/>
    	</bean>

    	<!-- 配置业务层的类 -->
    	<bean id="productService" class="cn.cheng.ssh.service.ProductService">
    		<property name="productDao" ref="productDao"></property>
    	</bean>

    	<!-- 配置DAO类 -->
    	<bean id="productDao" class="cn.cheng.ssh.dao.ProductDao">

    	</bean>
    </beans>


#### struts.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!DOCTYPE struts PUBLIC
            "-//Apache Software Foundation//DTD Struts Configuration 2.5//EN"
            "http://struts.apache.org/dtds/struts-2.5.dtd">

    <struts>

    	<package name="ssh" extends="struts-default" namespace="/">
    		<action name="product_*" class="productAction" method="{1}"></action>
    	</package>

    </struts>


### 运行项目，提交表单控制台输出以下语句，说明配置正确
    Action中的save方法执行了...
    Service中的save方法执行了...
    DAO中的保存商品方法执行了...


### 七、Spring整合Hibernate
#### 创建数据库
    CREATE DATABASE ssh;


#### 创建映射文件Product.hbm.xml
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <!-- hibernate包hibernate下的hibernate-mapping-x.x.dtd -->
    <!DOCTYPE hibernate-mapping PUBLIC
        "-//Hibernate/Hibernate Mapping DTD 3.0//EN"
        "http://www.hibernate.org/dtd/hibernate-mapping-3.0.dtd">

    <hibernate-mapping>
    	<class name="cn.cheng.ssh.domain.Product" table="product">
    		<id name="pId" column="pId">
    			<generator class="native"/>
    		</id>
    		<property name="pName" column="pName" length="20"/>
    		<property name="pPrice" column="pPrice"/>
    	</class>
    </hibernate-mapping>


#### 新建属性文件src/jdbc.properties
    jdbc.driverClass=com.mysql.jdbc.Driver
    jdbc.url=jdbc:mysql://localhost:3306/ssh
    jdbc.username=root
    jdbc.password=123

#### 在spring.xml引入jdbc.properties,配置连接池，配置Hibernate相关属性
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:context="http://www.springframework.org/schema/context"
    xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
    http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd
    http://www.springframework.org/schema/context http://www.springframework.org/schema/context/spring-context-4.3.xsd">

    <!-- 引入外部的属性文件 -->
    <context:property-placeholder location="classpath:jdbc.properties" />
    <!-- 配置c3p0连接池 -->
    <bean id="dataSource" class="com.mchange.v2.c3p0.ComboPooledDataSource">
        <property name="driverClass" value="${jdbc.driverClass}"/>
        <property name="jdbcUrl"  value="${jdbc.url}"/>
        <property name="user" value="${jdbc.username}"/>
        <property name="password" value="${jdbc.password}"/>
    </bean>

    <!-- 配置Hibernate的相关属性 -->
    <!-- spring-orm-x.x.jar下的org.springframework.orm.hibernate{x}.LocalSessionFactoryBean -->
    <bean id="sessionFactory" class="org.springframework.orm.hibernate5.LocalSessionFactoryBean">
        <!-- 注入连接池 -->
        <property name="dataSource" ref="dataSource"/>
        <!-- 配置Hibernate的属性 -->
        <property name="hibernateProperties">
          <props>
            <!-- mySQL的方言   project/etc/hibernate.properties -->
            <prop key="hibernate.dialect"> org.hibernate.dialect.MySQLDialect</prop>
            <prop key="hibernate.show_sql">true</prop>
            <prop key="hibernate.format_sql">true</prop>
            <!-- 自动更新表结构 -->
            <prop key="hibernate.hbm2ddl.auto">update</prop>
          </props>
        </property>
        <!-- 加载Hibernate中的映射文件 -->
        <property name="mappingResources">
          <list>
            <value>cn/cheng/ssh/domain/Product.hbm.xml</value>
          </list>
        </property>
    </bean>

    <!-- 配置Action的类 -->
    <bean id="productAction" class="cn.cheng.ssh.action.ProductAction" scope="prototype">
        <!-- 手动注入Service -->
        <property name="productService" ref="productService"/>
    </bean>

    <!-- 配置业务层的类 -->
    <bean id="productService" class="cn.cheng.ssh.service.ProductService">
        <property name="productDao" ref="productDao"></property>
    </bean>

    <!-- 配置DAO类 -->
    <bean id="productDao" class="cn.cheng.ssh.dao.ProductDao">

    </bean>
    </beans>


#### 运行项目，自动生成相应表结构

### 八、编写DAO中代码（使用Hibernate的模板）
#### 注入模板
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    	xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    	xmlns:context="http://www.springframework.org/schema/context"
    	xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
    		http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd
    		http://www.springframework.org/schema/context http://www.springframework.org/schema/context/spring-context-4.3.xsd">

    	<!-- 引入外部的属性文件 -->
    	<context:property-placeholder location="classpath:jdbc.properties" />
    	<!-- 配置c3p0连接池 -->
    	<bean id="dataSource" class="com.mchange.v2.c3p0.ComboPooledDataSource">
    		<property name="driverClass" value="${jdbc.driverClass}"/>
    		<property name="jdbcUrl"  value="${jdbc.url}"/>
    		<property name="user" value="${jdbc.username}"/>
    		<property name="password" value="${jdbc.password}"/>
    	</bean>

    	<!-- 配置Hibernate的相关属性 -->
    	<!-- spring-orm-x.x.jar下的org.springframework.orm.hibernate{x}.LocalSessionFactoryBean -->
    	<bean id="sessionFactory" class="org.springframework.orm.hibernate5.LocalSessionFactoryBean">
    		<!-- 注入连接池 -->
    		<property name="dataSource" ref="dataSource"/>
    		<!-- 配置Hibernate的属性 -->
    		<property name="hibernateProperties">
    			<props>
    				<!-- mySQL的方言   project/etc/hibernate.properties -->
    				<prop key="hibernate.dialect"> org.hibernate.dialect.MySQLDialect</prop>
    				<prop key="hibernate.show_sql">true</prop>
    				<prop key="hibernate.format_sql">true</prop>
    				<!-- 自动更新表结构 -->
    				<prop key="hibernate.hbm2ddl.auto">update</prop>
    			</props>
    		</property>
    		<!-- 加载Hibernate中的映射文件 -->
    		<property name="mappingResources">
    			<list>
    				<value>cn/cheng/ssh/domain/Product.hbm.xml</value>
    			</list>
    		</property>
    	</bean>

    	<!-- 配置Action的类 -->
    	<bean id="productAction" class="cn.cheng.ssh.action.ProductAction" scope="prototype">
    		<!-- 手动注入Service -->
    		<property name="productService" ref="productService"/>
    	</bean>

    	<!-- 配置业务层的类 -->
    	<bean id="productService" class="cn.cheng.ssh.service.ProductService">
    		<property name="productDao" ref="productDao"></property>
    	</bean>

    	<!-- 配置DAO类 -->
    	<bean id="productDao" class="cn.cheng.ssh.dao.ProductDao">
        <!-- 注入Hibernate模板 -->
    		<property name="sessionFactory" ref="sessionFactory"/>
    	</bean>
    </beans>


#### 编写DAO代码
    package cn.cheng.ssh.dao;
    import org.springframework.orm.hibernate5.support.HibernateDaoSupport;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    /**
     * 商品管理的DAO类
     * @author cheng
     */
    //注入Hibernate模板
    public class ProductDao extends HibernateDaoSupport{

    	/**
    	 * DAO中保存商品的方法
    	 * @param product
    	 */
    	public void save(Product product){
    		System.out.println("DAO中的保存商品方法执行了...");
    		//调用Hibernate模板中的save方法
    		this.getHibernateTemplate().save(product);
    	}

    }


### 九、事务管理
#### 配置事务管理器，开启注解事务
    <?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
    <beans xmlns="http://www.springframework.org/schema/beans"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xmlns:context="http://www.springframework.org/schema/context"
    xmlns:tx="http://www.springframework.org/schema/tx"
    xsi:schemaLocation="http://www.springframework.org/schema/beans
      http://www.springframework.org/schema/beans/spring-beans.xsd
      http://www.springframework.org/schema/context http://www.springframework.org/schema/context/spring-context-4.3.xsd
      http://www.springframework.org/schema/tx http://www.springframework.org/schema/tx/spring-tx-4.3.xsd">

    <!-- 引入外部的属性文件 -->
    <context:property-placeholder location="classpath:jdbc.properties" />
    <!-- 配置c3p0连接池 -->
    <bean id="dataSource" class="com.mchange.v2.c3p0.ComboPooledDataSource">
      <property name="driverClass" value="${jdbc.driverClass}"/>
      <property name="jdbcUrl"  value="${jdbc.url}"/>
      <property name="user" value="${jdbc.username}"/>
      <property name="password" value="${jdbc.password}"/>
    </bean>

    <!-- 配置Hibernate的相关属性 -->
    <!-- spring-orm-x.x.jar下的org.springframework.orm.hibernate{x}.LocalSessionFactoryBean -->
    <bean id="sessionFactory" class="org.springframework.orm.hibernate5.LocalSessionFactoryBean">
      <!-- 注入连接池 -->
      <property name="dataSource" ref="dataSource"/>
      <!-- 配置Hibernate的属性 -->
      <property name="hibernateProperties">
        <props>
          <!-- mySQL的方言   project/etc/hibernate.properties -->
          <prop key="hibernate.dialect"> org.hibernate.dialect.MySQLDialect</prop>
          <prop key="hibernate.show_sql">true</prop>
          <prop key="hibernate.format_sql">true</prop>
          <!-- 自动更新表结构 -->
          <prop key="hibernate.hbm2ddl.auto">update</prop>
        </props>
      </property>
      <!-- 加载Hibernate中的映射文件 -->
      <property name="mappingResources">
        <list>
          <value>cn/cheng/ssh/domain/Product.hbm.xml</value>
        </list>
      </property>
    </bean>

    <!-- 配置Action的类 -->
    <bean id="productAction" class="cn.cheng.ssh.action.ProductAction" scope="prototype">
      <!-- 手动注入Service -->
      <property name="productService" ref="productService"/>
    </bean>

    <!-- 配置业务层的类 -->
    <bean id="productService" class="cn.cheng.ssh.service.ProductService">
      <property name="productDao" ref="productDao"></property>
    </bean>

    <!-- 配置DAO类 -->
    <bean id="productDao" class="cn.cheng.ssh.dao.ProductDao">
      <!-- 注入Hibernate模板 -->
      <property name="sessionFactory" ref="sessionFactory"/>
    </bean>

    <!-- 配置事务管理器 -->
    <bean id="transactionManager" class="org.springframework.orm.hibernate5.HibernateTransactionManager">
      <property name="sessionFactory" ref="sessionFactory" />
    </bean>

    <!-- 开启注解事务 -->
    <tx:annotation-driven transaction-manager="transactionManager"/>

    </beans>


#### 添加事务注解
    package cn.cheng.ssh.service;
    import org.springframework.transaction.annotation.Transactional;
    import cn.cheng.ssh.dao.ProductDao;
    import cn.cheng.ssh.domain.Product;
    /**
     * 商品管理的业务层类
     * @author cheng
     */
    @Transactional
    public class ProductService {

    	//业务层注入DAO的类
    	private ProductDao productDao;

    	public void setProductDao(ProductDao productDao) {
    		this.productDao = productDao;
    	}

    	/**
    	 * 业务层保存商品的方法
    	 * @param product
    	 */
    	public void save(Product product){
    		System.out.println("Service中的save方法执行了...");
    		productDao.save(product);
    	}

    }


### 十、运行项目，提交表单，数据库内容被修改
#### [项目源代码](https://github.com/chengzequn/SSH)
